林鄭死不封關 全城鬧爆 多國不歡迎港人

林鄭死不封關
全城鬧爆 多國不歡迎港人

【本報訊】本港武漢肺炎確診個案不斷增加，中國外交部昨稱至今有62國家採取措施禁止中國人入境；亦有部份國家限制港人入境，但行政長官林鄭月娥對嚴峻疫情的認知卻與眾不同，經過無數次「不斷檢視」之後，仍然拒絕順應民意全面封關。她更搬出世界衞生組織作擋箭牌，指封關是歧視內地人，違反國際衞生條例。民主派立法會議員批評林鄭月娥混淆視聽、斷章取義，指武漢肺炎已證實可人傳人，局部封關無法遏止疫症蔓延。

記者：麥志榮

相關新聞：痊癒者可再中招

林鄭月娥政府提出由前天起局部封關，入境處數字顯示，封關首日（1月30日）仍然有近兩萬名內地旅客進入香港，較前一日僅減少29.6%，機場繼續是最多內地訪客入境口岸，有9,907人次。林鄭月娥昨在記者會卻引用不同數據稱局部封關已有成效，指扣除機場後，前日內地人入境人數，對比14天前、即1月16日，已大幅下降91%，若以入境百分比計，內地人只佔9.7%（未計算機場數據），大部份都是回港的港人。

特首林鄭月娥昨仍拒絕順應民意全面封關。李家皓攝

借世衞過橋 稱不應助長歧視

林鄭指現時口岸管制措施已符合世衞要求，只需考慮是否再加大力度管控關口，內地已停止個人遊，內地旅客數字會持續下降，至於其他來港的簽證，未來會與廣東省再檢討。對於意大利已禁止本港航班入境，她指香港做得更早，已將香港到內地的航班減半。

林鄭又指禁止內地人入境違反國際衞生條例，與世衞聲明有衡突，世衞已促請各國不要採取任何助長歧視的行動，「我希望全社會採取防疫、抗疫嘅工作，係互相包容、係尊重、係互諒互讓，唔係以針對性排斥某部份人士嚟進行」，目前有些地方的確診個案比香港多，而且患者全部是中國人，亦沒有採取限制中國人入境的措施。

她指出，港人在兩地的出入所佔比例達九成，遠高於內地人，港人從內地回港也帶來傳播風險，「我哋處理緊公共衞生問題，點解用居住劃分，甚至用戶籍劃分呢？」至於特區政府較早前已禁止湖北旅客來港，她指那是比例問題，是對疫症最嚴重地區採取預防措施。

民主派會議召集人陳淑莊怒斥林鄭混淆視聽，引述連日來的數字指，局部封關後經機場入境的人數實際有上升，如昨日經機場入境的人比前日多逾800人，質疑局部封關未能有效減少與內地往來人次，要求全面封關。

民主派轟「政治凌駕專業」

陳淑莊特別反駁林鄭封關等於歧視的言論，批評林鄭混淆視聽、斷章取義。她解釋，世衞的建議是不能不必要地阻止人員流動，採取措施時要有事實基礎；但目前新型肺炎已經確認可人傳人，加上全國有確診個案，全面封關已屬必要措施，「新加坡已經阻止中國人入境，係咪代表新加坡歧視中國人？」

公民黨譚文豪指，意大利、科威特等地已經陸續阻止港人到達當地，擔心歐洲其他國家會仿效意大利做法，「你（特區政府）唔封關，人哋（各地政府）咪封你關囉」，並形容今次是人禍。他認為政府若拒全面封關，將令香港成為病疫的轉口港，大陸人可經香港轉到世界各地，認為是嚴重漏洞，重申封關並非針對中國，「如果件事發生喺日本，香港政府一早做咗」，斥今次是政治凌駕專業。

民主黨黃碧雲批評林鄭封關等於歧視的言論「低能」，強調必須停止內地人入境，停止在沒有口罩的情況下上學及上班，並對林鄭的回應感憤怒，「市民係唔會收貨」。

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

政治任務：
香港要負責分擔支那部分個案，以免支那醫院爆煲，威脅中共政權穩定，只要中共政權穩定，香港死幾多人都唔緊要

今晚（2月1日）19:00 大家去方便你既地方支持醫護，
封關救港 #政事

支持， 係要讓他們看得見。

！！ 全城集氣 ！！
全港直播HAEA表決罷工議案

（今晚）
二月一日 晚上七時

西營盤站B3出口
西營盤般咸道
西灣河連儂牆
青衣連儂牆
葵涌廣場新都會廣場對出空地
粉嶺站B出口天橋
石硤尾會堂外
柴灣新翠天橋
香港仔中心南寧街行人路
香港仔利港對出
銅鑼灣Sogo門外
朗豪坊門外
旺角商務門口
九龍灣站B出口三彩橋
觀塘站A出口連儂牆
藍田啟田商場對開
油塘站B出口
大埔廣場馬會對開空地
屯門輕鐵河田站
元朗西鐵站連德牆
天水圍銀座廣場
荃灣路德圍
將軍澳地鐵站
寶林地鐵站外
沙田火車站A出口
馬鞍山廣場對出
第一城C出口
沙田團馬鐵站

意料之中，你唔封關，就人地封你關
唔好太期望醫護罷工會好有用
林鄭係有心唔封關，目的就係想引入病毒殺香港人，你唔係覺得政府會care你無醫生睇吖嘛？
唯有靠勇武行動先有可能爭取到封關，正如爭取撤回送中條例一樣。

賊婆舉嘅數據根本就有問題
第一，點解要唔計機埸?關次要陸路口岸，班人就唔識搭飛機?
第二，邊會將假封關後數據同14日前比?要比都比前一日

好撚多人香港開工番大陸住.日日來回
不如借呢次cut走埋呢班假香港人